「壽終正寢」背後，是必須死攬警方的思維

千呼萬喚，潛水多時的林鄭月娥終於再次回應，將「暫緩」變成「壽終正寢」，當然鬧聲一片。

眾所周知，立法會程序，已提交的條例草案，只有押後和撤回，「暫緩」、「壽終正寢」都只是等同押後，隨時可以重上大會二讀，相信外界都對林鄭這一堆明顯經過細心雕琢的文字遊戲憤恨不已，但這部份其實無甚可談，甚至可以大膽估計，政府是預料到這些反應下，仍要出來「壽終正寢」。

避免獨立調查委員會成為焦點
不是說撤回與否不重要，而是正如林鄭所言，「撤回」都可以在幾個月內重啟，拒絕「撤回」當然代表了政府以至北京堅拒正面接納示威者條件的心理狀態，但對他們而言，更重要而不希望成為焦點的agenda，是無論如何都不會成立獨立調查委員會。

如果以常理分析，民間的五大訴求，最易做到的是那一個？

答案當然是成立獨立調查委員會，畢竟，調查只是針對警方，將警方作為棄子切割，應該足以將民間怨氣減半，連部份建制派如謝偉銓都曾去信林鄭促請成立「獨立檢討委員會」，田北辰、鍾國斌、陳健波等都有類似意見，他們和民主派唯一的分別是「兩邊都要查」，即調查不單針對警方，亦要調查示威者，講到底，就是成立調查委員會也無不可。

獨立調查委員會的重要性不用多說，現行制度有幾廢不用多解釋，監警會無傳召證人權力、投訴警察課自己人查自己人等等，只有獨立調查委員會才有能力還原真相。到底是誰下令暴力鎮壓612、警方的處理有何不當，以至建制派所指的「示威者資金從何而來」等問題都會找到答案，更重要的是，警方近年持續的系統性濫權會受到重挫，沸騰的民怨會得以安撫。

但政府完全不考慮、不接受。

政府不願失去警察支持
合理的解釋是政府判斷警方必不可失，因為警察已經成為了唯一可以維持政權的槍。

政府根本無法管治下去，林鄭這個特首亦當不下去，若警察「兵變」，林鄭必定玩完。

特區政府本質上和軍政府無太大分別
一個缺乏民意授權、缺乏認受性、連管治集團內部都分崩離析（你睇下CY集團搞緊咩？），所謂「文人政府」已經完全失去管治能力，必須要靠槍桿子維持政權，本質上其實和軍政府已無太大分別，或者至少已經肯定是police state。

這種必須死攬警方的思維，才是「壽終正寢」背後的特區政府思維。

總結獨立調查委員會一定冇可能成立

如果成立D狗叛變都似

push